+++
title = "更新超售比"
description = "设置集群超售比，帮助管理员将用户设置的容器 CPU、内存的限制值（limit）和请求值（request），限制在合理范围之内，提高计算资源利用率。"
weight =15
+++

管理员参考当前集群中 CPU、内存的资源需求，设置集群超售比，帮助管理员将用户设置的容器 CPU、内存的限制值（limit）和请求值（request），限制在合理范围之内，提高计算资源利用率。

* **超售比**：限制值与请求值的比值（limit/request）。

* **限制值（limit）**：容器运行时可以使用的最大资源量，容器运行过程中，资源占用量不可超过该值。

* **请求值（request）**：容器创建时请求占用的资源量。Kubernetes 进行容器调度时，将根据该值进行判断，会把容器调度到资源可用量满足容器请求值的节点上运行；如果没有满足要求的节点（例如：当请求值大于可调度的节点上的资源可用量时），容器将无法正常启动。

**注意**：

* 	目前只支持在集群层面设置统一的超售比，不支持为集群中不同的命名空间设置不同的超售比。

* 集群的 CPU、内存超售比均默认为无。

* 如果打开了集群的超售比，创建应用时，容器的请求值固定为 ***指定的限制值/超售比***。如果未指定限制值，限制值为在所在命名空间的容器限额中，设置的 **默认限制值**。  
	例如： 以 CPU 资源为例，假定设置 CPU 资源的集群超售比为 2，如果用户创建应用时，指定了 CPU 限制值为 2c，则 CPU 请求值为 2c/2 = 1c。
	
* 在进入超售比的集群中，如果更新了超售比数值，不影响已创建应用下正在运行的 POD 下容器的请求值；POD 重建后，会根据最新的超售比来重新计算 POD 下容器的请求值。<br>根据上面的示例说明，在更新 CPU 资源的集群超售比为 3 的情况下，应用的 CPU 请求值仍为 1c。 

**前提条件**

接入平台的集群，需要联系平台管理员为集群安装相关组件才可更新超售比。在平台中创建的集群默认支持更新超售比。


**操作步骤** 

1. 登录平台后，切换至管理视图。

2. 单击左侧导航栏的 **集群** > **集群管理** 选项，进入集群列表页面。

3. 单击待设置 ***集群名称***，进入集群详情页面。

3. 单击右上角的 **操作** 下拉按钮，并选择 **更新超售比**。

4. 在弹出的 **更新超售比** 对话框中，设置 CPU、内存资源的集群超售比。
	
	集群默认无超售比，开关状态如 ![](/img/switch.png) ；单击打开超售比开关后状态如 ![](/img/switchon.png)，则代表可设置超售比。
	
	1. 	单击 **CPU超售比** 右侧的 ![](/img/switch.png) 图标，在右侧出现的输入框中输入 CPU 超售比，仅支持输入正整数。

	1. 	单击 **内存超售比** 右侧的 ![](/img/switch.png) 图标，在右侧出现的输入框中输入内存超售比，仅支持输入正整数。

5. 确认输入无误后，单击 **更新** 按钮。

**后续操作**

* 可在集群详情页中，查看集群的超售比。

* 更新集群的超售比后，集群下命名空间中的 POD 创建时，如果未重新设定 **容器大小**（limit），容器大小默认为 POD 所在命名空间的容器限额的 **默认值**；如果重新设定了 **容器大小**（limit），会根据集群的超售比计算容器的 **请求值**（request），用户输入的 request 无效（可通过修改 YAML 设定 request）。





